普京簽新法 全家終身免刑責

普京簽新法 全家終身免刑責

普京

俄羅斯總統普京前日簽署新法案，授予前總統離職後，全家可享終身豁免刑事起訴、搜查及拘捕權。早前成功修憲讓自己可以連任到2036年的普京，被指已着手準備下台後的安排。

傳健康欠佳為卸任鋪路

新法例生效前，俄國前總統的刑事豁免權僅限於任內的事情；新法則包含離職後的不當行為。雖然今後若是遭最高法院判定違反叛國等嚴重罪行，前總統仍可被褫奪終身豁免權，但條件是必須得聯邦委員會（上議院）絕大比數通過。普京不但在新法例訂明，總統卸任後可在聯邦委員會內享有終身議席，更容許在離職前安插最多30名親信入委員會，變相令該會難以達到剝奪前總統終身豁免權的門檻。

68歲的普京已掌權20年，現時是第四個總統任期，之前礙於憲法規定連任不超過兩屆，他曾退居總理，其間仍被視為俄羅斯的「話事人」。今年武漢肺炎疫情肆虐下，莫斯科推動公投修憲，雖然沒有拿走連任的限制，卻把普京的四屆任期「歸零」，讓他可以在2024年再次參加大選。

不過事情發展卻峯迴路轉，正當大家都以為普京會再做多兩屆至2036年，國會上月卻草擬新例，外界猜測這位政治強人或有意交棒，原因或是健康已大不如前，但其後克里姆林宮否認傳聞。

2000年，普京入主克宮後簽發的第一道總統命令，正是給予前總統葉利欽刑事豁免權。

路透社/法新社

都唔穩陣囉
傳位畀自己仔女啦最好

民事囉

做佢個仔就好，強姦殺人都無事

習大大又可以咁做啦

做完又做，永續

夠膽咪政改囉,不過佢都唔會係戈巴卓夫㗎啦.

好似趙宋皇帝比柴家啲丹書鐵券

痴撚線

皇帝

貪左半個俄羅斯都唔只

嗱
咁梅德韋傑夫有咩依郁會唔會俾你清算先

美國總統一樣可以pardon

下一個上黎再改囉
自己落台之前再改番唔得
有權郁得佢都唔會比條垃圾法律限制到

想退休

即係全家都住翻喺俄羅斯啦
對比某雜種 全家都係外國人

希望下一位係開明少少。俄羅斯民主化後全世界可全力打得返個一個獨裁政權

要繼任人唔清算自己會唔會太天真, 死全家就必然發生啦,有得避免咩

換咗人啦

換咗總理啦
之前內閣總辭

南美神婆預言佢會被暗殺既機會唔細

要睇後人有冇政治勢力

普京始終係情報機關嗰邊

好似葉劍英後人都仲有勢力

其實多餘 , 極權制度之下 , 有心攪你你點改例都無用

普狗貪得太多驚下任睇唔過眼

有冇同上帝傾好免死先？如果有人暗殺佢，呢啲冇意思啦

唔知結果會唔會變成
西班牙 胡安卡洛斯?

獨裁國家歷史, 後人要統治一定要立威,,第一步清算上手, 如果唔係實內戰

好出奇

岩, 下手一上台即刻修你個修例, 即刻死全家都仲得

唔改啦得啦
佢打橫嚟行既

以為整條咁既法例就安全？人治社會既玩法就係到你落台冇勢力既時候，下一個獨裁者一樣可以整條新法律黎煮你

其實幾on9. 下任想搞你，改法律有幾難.
好香港咁，唔通真係有險可守咩

落左台改返都得啦，不過咁都係加多個關卡保護自己，睇黎佢退任機會唔細

其實佢喺俄佬心目中地位咁高
下一手真係咁搞佢?
赫魯曉夫當年清算斯太林比人屌到閪咁
間接搞到自己比布里茲涅夫收皮

擺明美國大選輸左失緊勢

要搞你既直接毒殺都得啦
俄佬又唔係第一次

冇咩意思
佢地應該死左都俾班俄佬掘出黎binc

都幾搞笑,佢係驚畀人推翻？假設真係推翻咗,即時廢咗條例再做鳩佢都得

下台個日政變殺鳩左下任總統又可以繼續做而無需負刑責

天龍人第一代

列寧唔妥史太林 但史太林喺列寧死後 上位玩大肅清清算反對者 後尾二戰變所謂英雄
後來赫魯曉夫上位 大篇幅批評史太林獨裁逼害唔少無辜人 在任平反唔少受害者
但之後被保守派的布里茲尼夫政變推翻逼退休

下任總統唔可以反cup既咩

駛乜修例，俄佬真心要整死一條友駛講法律嘅咩，飲個茶就中左神經毒啦

下個總統咪再改囉
邊個有槍邊個就改得啦垃圾國家

上任個個咪廢左條法佢

識玩，廢事遲吓走個俄版小學雞出嚟玩鳩返自己

而家仲講呢d....6年前講都out la下話

冇用囉 真係反你既 所有簽既法律一率冇效

人治社會咩法都冇用啦

法律係獨裁國家有咩用
明既唔得 暗既咪得

未撚聽過有人可以免刑責

2036。 ...

習總：等我又跟先

原來佢已經做咗成廿年時間唔覺唔覺過咁快嘅...

成班友講乜鳩要反你既改法律都反到
普京玩左幾廿年政治唔撚識咩
當初就係政變起家
一早佢就好似老毛咁插好哂線
邊個敢反佢就好似林彪咁

習帝唔妨效
幾好呀

自欺欺人！20年後有另一個普帝可唔可以廢佢嘅新法？
偉大習總都唔理偉大鄧總講過乜啦，on9⃣️！

真

周街殺人搶野都得

咁你見識少,香港在位官員推行政策時講既任何野,哪怕係詐騙,都係免刑責
例如當年鄭汝華明知高鐵一定超資,係立法會講大話唔超資,都係免刑責

對俄既印象好淺
可能因為冇傻鳩戰狼周圍出征

人哋靜靜咁嬴,支那就無料又成日衝出嚟柒.

一嚟赫魯曉夫無啦啦on9走去渡假比機會人發動政變
二嚟唔識得學鄧小平咁雖然平反 但唔批評毛澤東 剩係拉倒所有佢身邊的走狗就算 一致發展經濟 其他一切免問 (講個圓滑方法 唔係坐時光機)

應該話 中共一直吸收蘇聯的失敗加以改良

史太林都成日去渡假嘅

全球唔止一個獨裁政權

你真係當北韓同新加坡唔存在架喎=.=

😂😂😂😂

理據係乜

咪唔用法律囉
有乜所謂
有槍要一個人死有幾難?

無用都要問一句 ,天理何在